皇馬到祖記不算挑戰？C.朗這條路是非常難...

C.朗拿度選擇了一條更難走的路

C.朗拿度和祖記又贏了，C.朗拿度和祖記又一次艱難地贏了。

如果你只看積分榜，那麼19勝2平保持不敗、高出第二11個積分的祖記確實爭冠優勢巨大，顯得「一枝獨秀」。然而這大半個賽季下來，關心祖記、看過祖記比賽的人會清楚，這支祖記遠沒有積分榜上顯示的那樣恐怖，C.朗拿度也遠沒有只看比數的人們想像得那樣輕鬆。

就以今場祖記客戰拉素為例。今場祖記幾乎整場都在被拉素壓制，藍鷹屢屢製造險情也讓祖記的門前風聲鶴唳，17次射門幾乎更是接近祖記（6次）的三倍。但最終獲勝的還是上半場0射門、靠簡斯路後備逆襲、靠C.朗拿度12碼絕殺的祖記。或許有一部分球迷沒有起早觀看比賽的直播，也沒有來得及點播一下集錦，看到「C.朗拿度點射絕殺」幾個字，便不屑地貼起了標籤：C.朗拿度又躺贏了。

然而，沒有看比賽的他們不知道，C.朗拿度在這場比賽中遭遇了怎樣的嚴防死守，得到的支援又是怎樣的寥寥無幾，這位球壇最強攻擊手之一又是如何在防守端奉獻亮眼表現的。甚至，作為隊內主力12碼手的他，通過12碼得分也成為了「黑料」。

連續窒息防守，寸土必爭

頭槌解圍

奮力爭頂搶球權

飛身搶球堵搶眼

硬扛2人護球權

最後時刻還在飛奔救球

即便一些人看到了C.朗拿度做出的貢獻、體會到C.朗拿度面對的壓力，還是會冷嘲熱諷般地評論一句：連自己最擅長的入球都做不好，只能靠12碼刷入球數，其他方面做得再多又如何呢？然而更巧合的是，6年前的今天，身在皇馬的C.朗拿度在10分鐘內完成帽子戲法，3粒入球更是分別為左腳入球、右腳入球和頭槌，堪稱「完美帽子戲法」。這一巧合更讓人們「坐實」了「C.朗拿度退化」了理論。

6年前，C.朗拿度10分鐘攻入這3球

然而殊不知，恰恰是這種理論，才反映出C.朗拿度在進攻端的轉變和升級，才反映出這位球壇天驕挑戰自我的勇氣和能力。

C.朗拿度給人們留下的「入球如麻」的印象，是在西甲豪門皇馬逐步形成的。從曼聯的邊路過人王，到皇馬的歷史級射手，C.朗拿度的位置越來越從邊路靠向中路，功能越來越「單一」：皇馬不太需要C.朗拿度回撤，因為他的身後有奧斯爾、迪馬利亞、卻奧斯、摩迪等一眾中場大師為他「做餅」。

有奧斯爾做餅，C.朗拿度的入球太輕鬆

跑到位、射空門就行

對手都來不及找他身體對抗

路

太輕鬆

奧斯爾之外還有卡卡

奧斯爾、卡卡之外還有迪瑪利亞

這餅可不是誰都會做的

輕鬆

迪瑪利亞的長傳讓C.朗拿度如虎添翼

接一個直線傳球就能直接面對門將

跑著踢就行

皇馬也不太需要C.朗拿度為鋒線搭檔做出太多犧牲，賓施馬、希古恩們也甘願給他「打下手」。當然，C.朗拿度擁有「回撤組織」、「為隊友犧牲」的能力和覺悟，但皇馬並不怎麼需要他去這樣做，C.朗拿度只要做好這架精密儀器上那個最鋒利的刃，就可以完成任務，率隊取得勝利。

C.朗拿度的鋒線搭檔賓施馬也能做餅

把後衛過乾淨再把餅喂到嘴邊

自己不射門，就要做給C.朗拿度

賓施馬後撤，給C.朗拿度做餅+留空間

卻奧斯也能做餅

入球只需1次觸球

身後還有摩迪

這視野，多開闊

傳球交給隊友，只管破門得分就好

然而在祖記，C.朗拿度就沒有曾經身在皇馬時的待遇了。誠然，祖記也是一直歐洲頂級的豪門，球隊實力出眾。然而，祖記的強，更多是在防守端的突出，是在中場硬度上的出眾。在派路、普巴等人離開後，祖記的中場早已不想人們認知中的那樣創造力十足了，在這個由比真歷、基迪拉、馬杜迪、詹和賓坦古組成的中場組合中，誰又能具備奧斯爾、迪瑪利亞、摩迪們那樣出眾的「最後一傳」能力呢？在這樣的形勢下，C.朗拿度再也不能像在皇馬時那樣「站著踢」了，如今的C.朗拿度，要回撤參與組織、串聯、甚至參與防守，要拉助攻、拉開空間、吸引防守，硬生生把自己又逼回成那個全能的C.朗拿度。

後撤到中場發起+指揮反擊

拉開空間助攻

無中生有遠射製造殺機

實在不行只能自己攻入世界波

從吃餅的變成做餅的

入球更多靠撿漏

這樣也總能絕殺、絕平

可以說，從皇馬到祖記，C.朗拿度所做的並不只是一次「從豪門到豪門」的轉會，而是離開已經證明他最適合的體系、離開舒適區的嘗試，是從「終結者」到「全能戰士」的升級，是努力征服新聯賽、新環境的雄心。更何況，當C.朗拿度離開5年4奪歐聯的皇馬，加盟已經23年未曾染指歐聯冠軍的祖記，這又何嚐不是一種挑戰呢？

朗

咁多藉口，廢就廢啦，好快啲退休啦廢老，宜家既球壇係屬於年輕球神---美斯神

祖中場真係完全冇創造力 ，傳中又廢，c朗個頭完全用唔著

大巴拿今季唔多掂 搞乜

以前皇馬啲進攻套路比起祖真係豐富好多, 有後防長傳, 又有中場入滲, 必要時又有燒味玩, 易入波好多
淨係講兩邊燒味, 祖啲傳中質素真係差一截

牙朗係祖冇得等波到 完全唔係企係前面等食
要狂幫中埸